中国整治網上旅遊平台 涉發布未建交國資訊被下架

北京通信管理局周三（3日）消息指，上月底已聯同市文化和旅遊局及網信辦等，約談旅遊資訊網站馬蜂窩（北京螞蜂窩網絡科技有限公司），並要求整改有關沒有盡到審查義務等問題。有內媒引述知情人士指，馬蜂窩或與發布「非中國公民旅遊目的地國家」的資訊有關。

據內地條例規定，任何單位和個人不能去未經國務院旅遊行政部門公布之外的國家旅行，當中不乏深受歡迎的國家，如梵蒂岡、帕勞和不丹等。知情人士指，這些國家的旅遊資訊產品在未經批准下不得進入中國市場，而有關平台以推薦或引導的方式發布資訊亦屬違規。

知情人推斷，馬蜂窩今次正正觸碰到這條界線，又指現時不少網上旅遊平台或多或少有觸及此問題。事後，馬蜂窩已表示將有關違規內容刪除，並會提高違規內容、敏感內容的系統過濾等級。

不如bam 埋d冇用華為，冇加入一帶一路嘅國家
仲有bam 埋日本，以報二戰之仇

我都諗唔明點解唔bam晴本

*日本

去旅遊都唔比